{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_032801",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "문평면"
    },
    "text": "文平面\\n\n全羅南道羅州市\\n\n全羅南道羅州市の北西端に位置した面はムンピョン面だ。ムンピョン面は東はノアン面、西は咸平郡大洞面、南はダば、北は咸平(ハムピョン)平郡羅山面と光州広域市三徒洞と接している。稜線は蘆嶺山脈テチョンサンから南金城山へとつながり、西は鼓膜源泉、東はムンピョンチョン、中央には中ゴクチョンが流れている。この地域をつなぐ高速道路があり、これは百済から高麗時代までゴピョン釜谷が存在した所だ。朝鮮時代には、羅州軍ムンピョン面で構成され、1914年には、羅州軍で羅州市ムンピョン面に変更された。この面は安谷里を含めた12つの法整理を管轄しており、歴史的に\"西大室零細繁盛\"という言葉が刻まれたビッドルが安谷里竹谷マウルにある。東は\"トンドと言って\"、西は\"西大室\"、南には\"ナムウォルビ\"、北は\"ブクボクの穴\"に羅州あたりにある大きな村を指す。オリョンリ五輪村は、文禄・慶長の役亀甲船製作に参加した羅大用将軍が生まれた場所だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "ムンピョン面はどこに位置していますか？",
            "answer": "ムンピョン面は全羅南道羅州市の北西端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ムンピョン面の東には何がありますか？",
            "answer": "ムンピョン面の東にはノアン面があります。"
        },
        {
            "question": "ムンピョン面の西には何がありますか？",
            "answer": "ムンピョン面の西には咸平郡大洞面があります。"
        },
        {
            "question": "ムンピョン面の南には何がありますか？",
            "answer": "ムンピョン面の南にはダばがあります。"
        },
        {
            "question": "ムンピョン面の北には何がありますか？",
            "answer": "ムンピョン面の北には咸平平郡羅山面と光州広域市三徒洞があります。"
        },
        {
            "question": "蘆嶺山脈テチョンサンから南につながる稜線は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "蘆嶺山脈テチョンサンから南につながる稜線は金城山と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "ムンピョン面の中央を流れる川の名前は何ですか？",
            "answer": "ムンピョン面の中央を流れる川は中ゴクチョンと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代に羅州軍が構成された地域はどこですか？",
            "answer": "朝鮮時代に羅州軍が構成された地域はムンピョン面です。"
        },
        {
            "question": "安谷里竹谷マウルにあるビッドルに刻まれた言葉は何ですか？",
            "answer": "安谷里竹谷マウルにあるビッドルには歴史的に'西大室零細繁盛'という言葉が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "オリョンリ五輪村で何が製作されましたか？",
            "answer": "オリョンリ五輪村では文禄・慶長の役亀甲船が製作されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 309,
        "QA": 365
    }
}